---
title: "Groovons avec Jenkins Workflow"
address: "Epitech - Petite salle, 156 Rue Paul Bert, Lyon"
address_link: "https://goo.gl/maps/BjGSuDhJjuuyy7fQ9"
meetup_event_id: "227187880"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 19h30 : Lightning talk**

CDI, par Thomas Jouannot

*Développeur Java depuis 10 ans, je m'intéresse à beaucoup de choses mais surtout à la qualité et la maintenabilité du code. 
J'ai toujours aimé partager mes découvertes (informatiques ou autres) avec mon entourage, donc me voilà pour vous présenter rapidement CDI comme alternative light à Spring.*

**19h30 à 22H30 : {{ page.title }}**

Jenkins est très utilisé en tant que système d'intégration continue. Il est concurrencé par beaucoup d'autres, gratuits ou payants.

Dans Jenkins, la construction de jobs complexes se fait en général par l'enchainement de plusieurs jobs. 
Cette pratique est difficile à écrire, à maintenir et encore plus pour en suivre l'exécution. 
Même si quelques outils existent pour avoir une vue d'ensemble, on sens bien que Jenkins n'a pas été conçu pour être utilisé comme cela.

Jenkins Workflow propose une solution intégrée et qui sera au coeur de la prochaine version majeure pour gérer cette problématique de manière intelligente et très Groovy.

*Jean Detoeuf est développeur Java depuis 9 ans. 
Il est très curieux en ce qui concerne l'écosystème Java et participe régulièrement au Scala User Group. 
Cela ne l'empêche pas de faire du Groovy, du Spring, et de l'AngularJS régulièrement. 
Actuellement, il occupe un poste de développeur-concepteur. 
Il aime intervenir sur tout ce qui tourne autour du devops et de l'agilité. 
Il est persuadé que personne ne connait tout en informatique et qu'il reste beaucoup à apprendre et construire. 
C'est pourquoi il assiste à beaucoup de meetups et se forme au software craftmanship. 
Et bien sûr quand il peut il partage avec la communauté ce qu'il a appris.*
